政府交代海洋公園3項貸款涉中銀 最大筆逾26億元

當局交代，海洋公園目前有 3筆商業貸款金額，都涉及中國銀行，3筆貸款的最後還款期均是2020/21年度，政府沒有作擔保。

旅遊事務專員就海洋公園債務情況回覆議員查詢。最大筆涉及中國銀行的商業貸款，涉及海洋公園2005年的重新發展計劃，涉款26億3800萬元，2015/16年度起已償還11億6800萬元，利息及其他財務開支2億7300萬元。

另外，當局披露，涉及海洋公園大樹灣發展項目商業貸款金額達6億5000萬元，另有10億元的商業循環信貸，以應付園方短期營運現金。該兩筆貸款都未開始償還本金。其中就大樹灣項目，園方已償還的利息及其他財務費用，合共1300萬元。

警務人員子女關注組

dls

唔怪之得死都要送錢比威威師令